\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
Seien $X_1, \dots X_n $ uid Zufallsvariablen mit $X_i \sim N(0,1)$
\begin{enumerate}
\item[(a)] \underline{Behauptung}: $\frac{X_1^2 + \dots + X_n^2 -n}{\sqrt{2n}}\rar{d}
  N(0,1)$
  \begin{proof}
    Da die $X_i$ unabh\"angig sind gilt das Gleiche f\"ur die $X_i^2$. In dem
  Fall wissen wir, dass $X^2_1 + \dots + X_n^2\sim \rm{Gamma}(n/2, 1/2)$ und
  somit:
  \[\bb{E}\left[\sum_{i=1}^nX_i^2\right]= \frac{n}{2}2 = n \qquad
    \rm{Var}\sum_{i=1}^n X_i^2 = 2n\]
  Also reduziert sich die Behauptung genau auf die Aussage des Zentralen Grenzwertsatzes.
  \end{proof}
  \item[(b)] \underline{Behauptung}: $ \sqrt{X_1^2 + \dots + X_n^2} -\sqrt{n}\rar{d} N(0,1/2)$
    \begin{proof}
      Betrachte die Funktion $\phi(x)= \sqrt{x}$, da $n> 0$ is $\phi$ in einer
      Umgebung von $n$ differenzierbar mit $\phi\p(x)= \frac{1}{2}x^{-
        \frac{1}{2}}$ also insbesondere $\phi\p(n)= \frac{1}{2 \sqrt{n}}$. Nach
      Teil (a) gilt:
      \[ X_1^2 + \dots + X_n^2 - n \rar{d} N(0, 2n)\]
      und somit nach der $\delta$-Methode:
      \[ \sqrt{X_1^2 + \dots + X_1^2} - \sqrt{n} \rar{d} N(0, \underbrace{(\phi\p(n))^2 2n)}_{=1/2}\]
      was zu zeigen war.
    \end{proof}
\end{enumerate}
\end{document}